[歌曲隨想] 伯留斯的年輕鐵匠

-看故事時敬請聆聽張敬軒的「風起了」-

伯留斯的年輕鐵匠

「利爾，趕快把巴萊公爵的新鋼劍放上馬車。」 鐵匠鋪的老闆用粗獷的嗓門叫喊著我。

「知道了老闆。」 我沒有多作任何無謂的回答，生怕又惹來老闆的喝罵。

這是在舊拉普斯皇國南方的一間老舊鐵匠鋪。自五年前拉普斯皇駕崩以後，皇國陷入了一片混亂，分裂成南北兩方。

同時百年前訂立的羅申和約在皇帝死後一個月完結。和約的完結意味著北方的胡門族會再次和南方的卡多利族血戰，直至其中一方戰勝，統合南北兩地。

我?我是一個鐵匠鋪中的一名學徒。今年十月尾就會踏入十七歲的大門，也是國家將少年送上戰場的大門。

「快點! 巴萊公爵的葬禮馬上就要開始!」 魁梧又挺著一身肥肉的老闆一再催促。

「是的是的。」 我不敢再怠慢，急步到店鋪閣樓的木櫃，雙手捧著長一點五米的寬身鋼劍，徐徐從脆弱得快要塌下的木製旋梯下來。

這是一個充滿著戰爭的時代，隨著戰線從東西拉長，軍需資源的增加使國內貨品長期短缺，通漲有增無減。這間店鋪的所有工具和傢俱已經用上了多年也沒有替換。

完了？